\documentclass{article} 

% Language setting
\usepackage[czech]{babel}

% Packages
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfig}
\usepackage{float}
\usepackage{caption}
\graphicspath{ {./Images/} }
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=blue]{hyperref}

% Set page size and margins
\usepackage[a4paper,top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}
\setlength{\parskip}{1em}
\setlength{\parindent}{0em}

\titlespacing\section{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}
\titlespacing\subsection{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}
\titlespacing\subsubsection{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}

\title{2. výstup - minihra na Linky}
\author{Lukáš Rejnek}
\date{\today\\verze: 1.0}
\makeatletter

\begin{document}
	\begin{center}		
		\vspace*{15cm}
		\Huge
		\textbf{\@title}\\
		\LARGE
		\vspace*{0.5cm}
		\textbf{\@author}
		\\ \@date
	\end{center}
	\pagebreak
	
	\tableofcontents
	
	\section{O dokumentu}
	V tomto dokumentu je sepsaný popis k mému 2. výstupu - aplikaci pro moji hru Piano na Linky. Postupuji podle plánu v \href{https://moodle.ssps.cz/pluginfile.php/10656/mod_wiki/attachments/153//Rejnek%204K%201.%20Vystup%20Dokumentace%20aplikace%202.2.pdf?forcedownload=1}{dokumentaci}. Ukázalo se, že je výstup výrazně časově náročnější, než jsem si před začátkem řešení myslel. Proto je tento dokument strozejší a můžete očekávat, že se postupně rozroste, stejně jak se bude rozrůstat aplikace, tak abych zpozdění do dalšího výstupu dohnal.
	
	\section{Popis odvedené práce}
	Ve výstupu jsem vytvořil základ aplikace v Unity3D a zprovoznil PHP server pro správu multiplayeru, napojený na MySQL databázi. Postupuji podle dokumentace a snažím se od ní neodchylovat. Práce jde bohužel pomaleji než jsem očekával.
	
	\subsection{Aplikace v Unity}
	Uživatelské rozhranní, zatím spartánsky vyhlížející, tvořím pomocí základních Unity komponentů podle návrhu v dokumentaci. Rozhodl jsem se nejdříve udělat aplikaci plně funkční a pak doladit případné vizuální efekty. S jednou výjímkou.
	
	Už od začátku používám jednoduchý \href{https://assetstore.unity.com/packages/tools/gui/simple-windows-manager-42596}{asset} jako window manager. Tolik se mi ale neosvědčil, moc neulehčuje práci.
	
	Další rozhodnutí, které jsem musel podstoupit je, jestli budu tvořit 3D nebo 2D piano. Nejdříve jsem se vydal cestou 3D - asi jediný důvod proč v téhle fázi používat Unity.
	 
	 \begin{figure}[H]
	 	\centering
	 	\includegraphics[width=\textwidth]{piano3d}
	 	\captionof{figure}{Piano ve 3D}
	 \end{figure}
 
	Pak jsem si ale uvědomil, že mě čas tlačí a že bych se neměl zaobýrat vizuálními maličkostmi jako je hezké piano. Proto je v současné podobě piano jenom 2D jen jako 5 tlačítek. 
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{piano2d}
		\captionof{figure}{Piano ve 2D}
	\end{figure}

	Další části jsou vyhotoveny v podobném duchu.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[height=6cm]{menu}
		\captionof{figure}{Menu}
	\end{figure}

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[height=6cm]{lobby}
		\captionof{figure}{Lobby}
	\end{figure}

	Pro zálohu používám Unity Collab. Je to verzovací systém integrovaný přímo v Unity, vázaný na Unity Id. Pokud bude pro kontrolu preferovaný git, přizpůsobím se.

	\subsection{PHP Server}
	Během tvoření serverové části jsem narazil na první neočekávaný problém - PHP není přímo určené k tomu, aby se proměnné přendávali mezi jednotlivými session. To znamená, že i k sdílení pole hráčů ve frontě je potřeba soubor/databáze. Ve spěchu jsem zvolil MySQL, s vizí budoucího hostování. Tento prvek přidává nevyžádanou komplexitu, ještě k tomu, když ukládaných informací na serveru je minimum a vždy po skončení hry se pravidelně mažou.
	
	Z těchto důvodů přemýšlím, že PHP opustím a použiji, tak jak se to má dělat, nějaký jiný, správnější nástroj. Současná podoba funguje, ale nelíbí se mi a myslím, že by se věci v případě maturitního projektu - vzdělání - měli dělat ne efektivně, ale kvalitně.
	
	\subsection{Databáze}
	Dříve naznačená MySQL databáze obsahuje zatím jenom lobby a už teď bych se jí rád zbavil.
	
	\section{Odchylky od dokumentace}
	Hlavní odchylku od dokumentace představuje nenáviděná MySQL databáze. Proto předpokládám, že se od ní nakonec odchýlím i v použití PHP, které nebylo úplně moudrou volbou pro backend herního serveru.
	
	\section{Odchylky od původního plánu}
	Jak je asi patrné z tohoto dokumentu, tak je práce podstatně náročnější, než jsem očekával. To jsem zjistil až během samotné práce, nešťastně odložené před termín odevzdání, a proto budu svůj špatný odhat muset kompenzovat svým časem v průběhu následujícího týdne.
	
	\newpage
	\listoffigures
	
\end{document}